一句講晒 巨人定鋼鍊

正評 巨人
負評 鋼鍊

冇貶低鋼鍊意思

老實講 巨人之前鋼鍊喺我心目中真係不可超越
但巨人真係俾到我一種完美神作嘅感覺

雖然係強國網 但海闊天空配巨人真係perfect

Seed Destiny

巨人完全收鋼鍊皮啦
連03鋼鍊都好睇過原作版fa鋼鍊

不過係連登唔屌得鋼鍊

不戰鬥何來勝利

兩套都好鍾意但投左巨人
太多深刻既場面

從來未覺得一套動漫係完美 巨人真係好難搵嘢挑剔

如果我命令大家去死 你哋會唔會跟從

interstella 5555

鋼鍊不嬲都唔係神作吹得太誇張
巨人贏幾條街

是但搵都搵到一堆

真 例如mikasa 斬艾倫
睇到喊出黎

諫山創應該拎諾貝爾文學獎

one more time we gonna celebrate

試吓四重加密

屌你。。。

Music's got me feeling so free
We're gonna celebrate

WTF

Why?
冇講明動畫post 點解要4重？

等ending
暫時鋼鍊 end得好好
如果巨人有意外又end得好, 會過鋼鍊

呢幅巨人黎

識唔識規矩㗎你
開得呢啲post明顯地會有動畫黨嘅人衝入嚟
做吓好心好冇

小孩子才會選擇

我簡鋼鍊

呢個輪迴首尾呼應先黐線

幸福的彼端都唔識

真係唔識

係好黐線啲伏筆好多
老豆講野唔望艾倫都係伏筆

一句講晒 巨人定刀劍？

刀劍for sure 刀劍世一

鋼鍊係一個完美既作品
但始終係一個王道漫畫
巨人係完全估唔到作者想點
劇情不停反轉再反轉 每一集都好震撼
綱鍊就角色好吸引 但劇情就冇乜爆點

唔好爛尾

呢段比動畫cut咗 屌佢老味

巨人啲伏筆同故事係一環扣一環
完全係一氣呵成，唔會有一個章節可以漏
而家唯一驚就係爛尾

鋼鍊基本上都係好王道嘅作品
但全套野故事劇情都好穩定
而睡結尾亦都收得好好

但你叫我揀我仍然會揀巨人

實教屌打晒呢兩套垃圾啦

鋼練高潮位太少 太多流水日常 巨人幾集就整單大野 d經典場景多到數唔哂

爭咩呀
溝埋做 巨鍊 鋼人

睇壞腦

好驚巨人爛尾

睇埋ending 先知

真係
唉

你是自由的

屌你咪燈到爛尾

巨人 D twist勁好多

...

屌你老母啦 自私狗

真 班動畫黨自私到
下下要人就佢地

好多高潮

尤彌爾放豬已經撚到一楝都冇

巨人

但又好鐘意鋼鍊

看海呢

哪一天呢

這是你開啟的故事

艾倫克路卡：救mikasa armin同所有人

艾倫老母：因為佢誕生左係呢個世界

數之不盡 神作之中既神作

點解會攬住佢個頭嘅

巨人唔爛尾再講

斬能左落黎

巨人睇到...
睇睇下回憶唔知去左邊咁

第2x期先講主角巨人d特性

鋼鍊講道理講得好正
一即是全 全即是一
等價交換

艾倫根本唔想咀mikasa, 成個痴女學school days斬9人渣誠個頭再攬

why not neither

一即是全 全即是一
即係咩？

路人真

巨人

而家播緊巨人緊係多人投
試下過多5年

鋼練高汁D

鋼煉. 巨人爛尾已經報廢咗

又惡意劇透 ban得

錯啦
連登不嬲越舊越有優勢
巨人仲連載緊都嬴真係好難得

真 睇漫畫點知動畫去到邊
冇話係講動畫 點解要就動畫撚

又屈
你連狗黎？

老實講呢個首尾dse雞上補習班都教到你啦
根本改咩道別嘅台詞都得
個結局有幾難就句對白？
或者改做畫面，mikasa係咁喊，滴濕艾倫個頭
如果想要good ending, 就改艾倫拖mikasa看海
不過巨人嘅風格點會係good ending

認真啦

咁高成本，投入咁多人力物力嘅糞作真係好難超越

and和平獎

兩套都好鍾意但投咗巨人
仲有冇機會睇到滅世成功

巨人真係全方位屌打鋼鍊

巨人

利申 兩套都有睇

動畫黎講 巨人單講音樂都贏幾條街啦

巨人好多震撼位

兩兄弟睇番D記憶呢段真係全套最神既文戲

幾條街明明就不分上下

巨人有feel好多

咩事斬咗落嚟

兩套都完美，個人更鍾意巨人

等埋最後一集先講
暫時巨人好睇啲
但我覺得鋼鍊極完整

聽ray of light聽一次喊一次

巨人漫畫爛緊尾喎

鋼鍊op ed bgm點都唔會輸，其實兩邊都神，同一個層次已經係睇個人喜好

班撚樣爛尾都吹到完美

連登仔不願面對現實

巨人啦
鋼鍊係神但巨人係睇到我五體投地

真，鋼鍊都有嘅，但唔夠巨人深刻，當時睇完121，122真係

手機俠

你爸爸是我媽媽 你媽媽是我爸爸

哈里路也

屌你老母閪咩比乜撚 又想曲線引戰？

唔好燈啊

又做鳩動畫黨 好仆街

真心 巨人無爛尾先
而家尾三同二兩集係左膠化緊
艾主席同艾島最尾贏先係對讀者感情上好嘅結果
如果而家艾主席死 咁其本105全滅for 世界繼續生存再結合力量滅艾島⋯⋯簡直只係玩尻讀者嘅作品

牛媽鋼煉有人生道理
世界觀完整
尾埋得好
讀者滿意
動畫無崩 （mappa食屎）
歌做得好

其實真係無false
神作係因為無得彈

所以我投左FA

巨人未完，未確定
鋼鍊完美結局

2套都好鍾意無需要比較

鋼煉都有好多名場面嘅 sorry 動畫漫畫加埋
哥哥一齊玩
大佐燒死Lust
艾爾用石對金百利
爸爸回憶
反國土煉成陣
艾爾煉自己還手
每一次真理出場

我屌你老母呀
動漫台公海post唔俾人討論漫畫劇情？
你個腦俾狗食咗？
你班動畫黨唔睇漫畫就要全世界就你班垃圾
你知唔知醜㗎其實
唔想俾人劇透咪縮返入動畫post囉
又唔係冇開俾你
呢度係動漫台呀

我投鋼鍊
因為我睇漫畫
巨人唔差，但畫風真係令我投入唔到

+1 兩套都係心目中神作
但係都係投巨人

珍 不過我覺得都係要等漫畫完晒先至可以下定論

戰鬥畫面vs靜態畫面

屌你 唔好劇透啦

動畫黨係原罪

Why你老母咩 睇動畫咪未知劇情囉

你都係想要負皮姐

幾年前講到牆外人牆內人應該都估到大概

漫畫：鋼鍊
動畫：巨人

我撐你巴打

期待4月5號左右開po標題劇透結局

你覺唔覺得唔睇漫畫係你問題
憑咩要人就你？

真是畀基魔一黨迫害的就好似動漫台四神作畀人迫害一樣

你咁樣揀ufo都崩啦

Seed都話okay
Destiny淨係睇基拉點揸住部strike freedom玩無雙

咩糞作超好睇歌好聽、機設靚、有靚仔靚女

要睇巨人最後呢一話埋尾埋成點
但唔睇好

mappa 一大敗筆，屌佢老母wit好地地轉嘜鳩呀，啲bgm冇撚曬，流暢戰鬥畫面冇撚曬，照跟漫畫，我不如睇漫畫唔撚好，洗撚睇mappa呀，wit bgm嘅時間落得好準，填補漫畫空白嘅轉節位處理得好好，由其係立體機動裝置嘅鏡頭真係正到屌你老味，屌mappa第4季搞咩呀，打到7彩嘅大亂瑪雷，冇撚曬流暢嘅立體機動裝置畫面，屌！，人地wit將果啲漫畫嘅空白位，用好撚正嘅畫面填補曬嫁

巨人真心好睇

自由畀真打爛咗喇史汀娜

漫畫都未完，未咗先講

又講真
漫畫畫風
牛媽贏好撚多條街

動畫就巨人贏哂除咗final season
final season 巨人動畫嘅落差大到我想棄咗動畫算

巨人啲位好爆 真係估佢唔到
伏筆唔係伏鳩你 係真係有用

有動畫黨話music team 無轉
但係點都好
個落差大到好似第二套嘢咁

漫畫：鋼鍊完全屌打巨人
故事打個和啦 但巨人漫畫功力差鋼鍊9皮

動畫： 巨人贏

賺唔夠咪轉，wit又唔係製委會，人地打工拎一筆過既製作費，bd 週邊 咩活動唔入佢袋架，第二季冇人氣仲整第三季燒錢整足咁多名場面，冇欠任何人

咁又太毒不過動畫黨其實真係避唔到
冇埋由全世界就你 一係自斷網絡一係唔好怪人

漫畫依家得返一集 又冇加紙 好難講伏筆解唔解得曬

巨人伏筆係抵讚嘅
收嗰下真係top

鋼鍊

巨人完全唔知做乜9
個結局9成爛尾

不嬲連登定律係愈舊愈神嫁啦
識得多愈舊嘅野先代表到自己識貨

劇情巨人贏

端哥上次就係咁做 佢今次應該都會繼續

端哥唔劇透就世界末日啦

巨人講講吓變咗左膠漫
不了

比我係作者，我寧願貼錢比wit，都要成就一個神作經典

我final season一集都未睇過
唔知點解零興趣

主要係節奏冇之前咁快 頭三季以打鬥為主

今季埋尾劇情同解釋為主 同埋個世界觀真係好屈 估唔到寫對面海都咁正

係頭一兩集冇接到上一季有啲無厘頭 好似入唔返去咁

知唔個點解週邊一啲都唔入wit袋，屌分1%都好大舊錢啦，點解唔分比人，製委會邊個仆街叫話要轉嫁

唔知其實可唔可以眾籌畀動畫組
整自己動畫就算半爛都賺好𠹌柒多
wit 捱埋個s3真係屌唔落

下級要保護再下級既人

屌你老母

小幸冇開過post 劇透
上次係喺印狗個斬首post 到貼mikasa 斬艾倫嗰幅圖應下景 就冇啦啦比連狗ban7日

刀劍咪就係另一套超越咗佢既高成本糞作囉

我係漫畫黨
節奏唔係我嬲嘅原因
係作畫差到慘不忍睹
突襲瑪雷嗰幾集
啲立體機動⋯⋯
飛蚊呀？2d橫移？
我睇緊乜

巨人係史詩式神作
鋼鍊純粹上左神枱 但都係非非非常出色

出買巨人最後一集再算啦
太早講可能會炒車
雖然目前個尾埋得仲算靚既

真， 留個言都要照顧你睇左未呀？都on撚9
惡撚過狗
104期同所有艾族啲人全部變晒無腦巨人，因為條怪誕蟲噴氣體

乜唔係你咩 我記得你出完嗰個po之後連仔改咗你個標題做巨人劇透 定係我記錯

連狗吞精吞到short撚咗

有諗過眾籌呀，但都要有個風氣，怒屌製委會先得，要有好大嘅聲音話要返wit先有機，依加個氛圍未致於要轉，啲youtube解說果啲又係度洗地，一時又話mappa陣容都好好嫁，一時又話bgm製作團體都好強嫁，屌，我想講點洗地都冇用，真係差左好撚多呀巴打一齊怒屌mappa，如果真係超多人屌，多到唔轉返就罷睇，可能有機轉

真係用文學藝術嗰種分析故事既話，一定係巨人贏

ho ball

看海
上一季呢個埋尾真係好正

依到勁撚sad

鋼煉

哎呀唔記得加密添

3d瑜珈彈繩

正想講刀劍

其實加密都係基本啦大佬
個世界好多野都無規定
所以你想做仆街無人阻到你

動畫黨又要嬲嬲了
衝緊入嚟吠你

唔係小幸黎
小幸淨係開過一個post

米已成炊 好多商業考慮 唔可能轉啦 ，我指未轉動畫組之前
Respect Mappa肯接巨人，但佢大細超 咒回整到咁撚癩 巨人就神經刀咁樣就抵屌，一單還一單

動物台波台cc台啲人出名痴線真係有原因

其實睇原作都係基本啦大佬
個世界好多野都無規定
所以你想做弱智無人阻到你

加返密囉

無話唔會睇 遲d睇又唔得？

明明係畀人del曬啲po 扮乜鳩

咁你遲啲睇同我討唔討論有咩關係呢
同人地討論個漫畫都要照顧埋你呀？
畀埋條命你好冇？

討論還討論，有d柒頭偷換概念惡意四圍劇透辣火頭做attention seeker 好撚小學雞，最好笑有d傻閪懶熟走去同個幸福彼岸互含唔知咩心態

自己睇漫畫138話

佢哋唔敢打開

成車屌你老母

嘩，四重加密，走呀

巨人冇得輸

咁你遲啲睇憑咩要人就你
出咗咁耐都唔睇
又唔俾人討論
你個腦裝屎㗎

洗唔洗列埋所有巨人名場面

佢真係淨係開過一個post

珍

呢下反轉真係

行仔心水清

創哥殺人唔留手

我係端哥嘅忠實粉絲
科勞你係基本

我無講要佢就
但事實係佢無理到未睇既人
咁佢對未睇既人黎講係仆街
咁講又有咩問題？

不過拜託139話創哥唔好將佢哋變返人

ching有冇睇四郎嗰個推測，嗰個做結局嘅話就真係神作

連登仔特色

貴古賤今
呢一刻肯定會話鋼鍊好D

但過多10年後就會話巨人屌打

係
對我嚟講你都係弱智

想知大家係艾倫派定反艾倫派
我個人就十分討厭漫畫而家結局既走勢

巨人個世界觀大過鋼鍊，就算篇幅多啲都可以完美回收唔同伏筆
如果個結局都做得好就會揀巨人

兩套都神作，冇得比

跟隨艾主席嘅步伐

巨人 前無古人 激昂 熱血 澎湃 感人

你開心咪得囉

巨人畫清楚啲人樣先啦

永遠追隨艾主席

史詩級神作

你睇咗後面嘅漫畫未

希望唔係死亡筆記咁

我屌你老母呀
死返出去啦

原本好大機會巨人
但地嗚後 而家好大機會鋼鍊
唉⋯⋯

我都係
你俾人劇透完覺得唔開心就得
我開心曬

縮返入動畫post啦柒頭

個尾真心巨人得返一話應該上唔返神枱

G持巴打

前面唔計？

咁火影都係神作
唔計後半部

巨人推理都正

1-122嘅巨人無人匹敵，觀眾就如同城牆內嘅城牆內嘅城牆中人，不斷解謎不斷腦內高潮，第1回同第121回完全對應真係mind blown
但由122回最後幾幕-139就有待觀望

估唔到唔係嘈邊套好睇啲

無話要你照顧

只係講事實你係仆街啫
你條命貼錢都無人要啦

連138話都可以有反轉，話唔定大結局都可以再反轉呢

我都估撚到會有劇透 好彩前日已經追哂
奉勸大家追漫畫 一日可以睇哂 廢事被劇透

咁就唔好見到漫畫就哭喪咁款啦

期待！！

其實到依家都未知艾倫既真實想法
希望139會徹底解釋點解要隱瞞所有野

絕對當之無愧

無論睇幾多次都

未出最後一話都唔敢下定論
之前睇完137，見到又友情力量又嘴遁，以為會爛尾，點知138黎個大反轉。

其實我覺得mappa呈現得唔差 第4季同前3季唔同 已經唔係熱血斬巨人 佢依種畫風反而好正
不過戰鬥個方面真係差左少少

咁你淨係ff人地唔開心都夠玩成世
個腦簡單真係好

下鋼鍊啲劇情你估到同埋邊忽王道

畫120頁都應該得既

得返45頁

明明138話

要四重㗎，如果唔係會有好多人心態崩

其實可能係我哋未夠喉lol
出外傳吧

因為主席已經

係見到你講野想哭喪啫

好嬲嬲

連鼠嘅表情令我諗起假B

139話最後：這只是開端

當年賣模型應該係歷代最搵錢 真正目的已達成

有啲台仔講過係 因為巨人日文同英文譯名唔對

好想創哥可以完美交代

女王個肚似係農夫嘅
但係艾倫同始祖真實唸法係咩
45頁根本講唔哂

好緊張

4 6感覺唔會解釋

討論個漫畫就係仆街，而家啲人惡撚過狗， 縮返入動畫po啦柒頭皮

你老母比狗屌

冇加密，肯定係仆街
唔顧人感受

刀劍派浦頭

爛尾嘅話變咗萊納吞槍
唉

WIT世界第一

刀劍世界第一

鋼鍊有大哥哥

巨人如果最後一話可以收得好好睇睇 真係一代神作

屌你老母臭閪

但巨人爛尾

唔係咁易架葉師傅

未到最後一話都唔好咁快下定論

Shinzo Sasageyo

咩都唔洗講 armin 立刻槍斃先

左膠明必須死

睇埋最後一話先好講

我係要滅世

成套野我敢講 佢真係最撚on9

佢死咗做唔到旁白

要動手了嗎 萊納
姨媽! 哥哥爹!!!

鋼鍊完全吹大左 邊有得同巨人比

有咩問題 我個人感受
講人係仆街就話人柒頭皮 而家d人煩撚過狗

鋼鍊故事完美畫上句號
人物初期已經刻劃得好好
大哥哥 修茲 人造人大部份既結局都令人深刻
設定同世界觀完成度好高
講哲理神學 不過結局無乜驚喜

一開始作畫差加上高陣亡率
所以早期無乜令人深刻既角色
巨人既能力不斷Buildup
去到就黎完既時候都係咁加設定
比起鍊金術既系統無咁完整
世界觀同伏筆不斷有驚喜
但係巨人一日未完都驚爛尾
成敗都要睇埋139

電腦分析，65%係爛晒尾，35%係爛爛地尾。唔係爛晒尾就係爛爛地尾

也咩囉！！！！！！

巨人嬴BGM
鋼煉嬴OP ED

兩套都吹大左死亡筆記先係神作

你講人仆街就個人感受
人叫你柒頭皮就煩撚過狗
真係弱智嚟

要睇埋結局先

唔講都唔知

L死左之後既故事
結局唔係夜神月贏
點上神檯

由佢啦等佢開心下啦，費事同啲弱智拗
由佢繼續自我中心

*啲

睇你嗰幾句就知你完全冇創作天份柒到仆街
好撚彩諫山創冇寫到你咁，唔係暴動都似

巨人 op Ed完勝

DLLM

Linked horizon同yoshiki都正都仆街

mappa線條感重好多 個人鐘意下面多啲

拎鋼鍊同巨人比直頭侮辱巨人
冇錯鋼鍊係神作 但神作個RANGE可以好大 有咩可能同到巨人比

差嗰一集
完撚咗先比啦好嗎

仲有話人仆街就惡撚過狗
仆街又真係好惡

點爛法呀講嚟聽下

搞個全球眾籌啦始終wit先有嗰個味道

覺唔覺啲動畫黨成隻bot咁
個個都屌你老母

op鋼煉屌打sor

唔覺完勝sor

最後個季音樂同鋼差不多吧。

以前都唔會咁
唔知幾時開始啲動畫黨變到咁𠹌惡

弱智唔好上網網絡好危險

巨人啲op ed完全係match番個劇情
鋼鍊係好聽啲但冇巨人咁有feel

我想做榮耀動畫黨人

佢個腦真係好犀利
佢創作臣人嗰陣先19歲 世界觀巳經睇得好遠
佢寫嗰啲台詞先真係好正 好成熟 畫風又有心機
真係天生係食呢行飯

巨人 絕望感太重
投左鋼鍊 等價交換個種慨念太有感覺

。。。。
獻醜不如藏拙
你頭三句已經係柒到上天，後三句係柒出宇宙

點作到咁正嘅台詞㗎

編曲明顯linked horizon勁好多喎

咁你個反應係咪：
嘩！一路好走！好精警呀！wuwuwu

唔使 我唔係話巨人無
我只係話鋼煉有

而巨人都係動畫化做得好
聲畫配合

亦都因為係咁點解巨人final season 咁難頂

條友畫嘢請槍，有左手後先畫得靚咗

滴濕艾倫個頭笑到仆街
但條柒頭仲自我感覺良好中，面皮硬質化咁厚

得 各花入各眼姐
審美呢啲嘢 馬蹄露都有老公啦

唔關係咪月贏既問題，係為咗要佢輸 nerf到佢變弱智先係重點
月唔教魅上用紙+對面一晚人手復制字跡抄筆記+魅上check唔到有問題，違反邏輯

死亡筆記都鍾意
但對比呢兩套都係要行埋一邊先⋯⋯

鋼鍊完勝啦

神作唔係講某一兩個元素有幾好，係講整體

鋼鍊係所有範疇都有90分以上

少主角光環，配角唔流，劇情極完整，所有位都拿捏得好，唔會over中二/熱血/矯情/殘酷，有搞笑有認真有人生道理，超自然力量冇暴走

“等價交換”貫穿全個故事，淨係睇哩4個字廣傳成點，巨人已經冇得比，你搵句幾乎人人都識人人都講，唔係得中二毒撚先會用嘅金句出嚟

屌 明明講緊巨人同鋼練
啲死on9 Po埋啲其他野

暫時都係鋼鍊 始終太神每隻人造人對人性刻劃好深 安比自殺 文戲都做得咁深入民心 咁多年都仲記得 佢俾主角睇穿原來佢根本妒忌人類 加上ending 收得好 做返一個普通人

巨人都好睇 但未ending 都一定佳作 但過唔過到都有保留

佢呢張圖唔係想回佢樓上抽鋼鍊戰鬥畫出黎冇意思 巨人靜態畫都有崩咩

Cannot agree more

看海個幕真係

真係要拎黎比既話無懸念鋼鍊車尾燈都見唔到

屌你老母劇透死全家

我用呢張圖就係想對比mappa 係成個作畫有問題
頂你個肺Mikasa 變埋性喎？
每一集正太啲人物黑線畫滿晒成塊面
連靜態畫都畫得咁差

如果你要講返戰鬥畫面
睇返突襲瑪雷嗰幾集
啲立體機動裝置唔係立體移動㗎
係2D㗎 一係左右移動一係上下移動

屌你老母
動畫大撚晒呀？

你係唔係無撚腦嫁屌你老母

萊納，你坐啊

呢句得未？

Ching好波
見到啲動畫黨氣急敗壞個樣就笑撚死

應該係

好嬲好嬲
屌你老母

兩張都係驚訝有黑線樣

Mappa
vs
WIT

屌mappa 畫乜？

見到傻閪動畫黨就想笑

笑𠹌咗

差好遠啦下話

等價交換係冇睇過都識哩個level 唔洗理個故事都有個意義喺度 （當然就算冇鋼鍊都會有接近嘅term，但算係鋼鍊將佢發揚光大）

你嗰句嘢抽離巨人故事仲有乜？

態度正確

邊個再貼姐係同我哋巨人動畫黨過唔去

偷換概念，用詞黎換人金句
巨人夠用自由兩個字貫穿成個故事啦
要比金句嘅話一定係巨人多十倍

唔好咁屌原來講談社宣布出第四季果陣冇公司接
係隔左半年後得mappa企出黎肯接左哩件歷史任務

出左結局先開啦

等價交換有全句㗎喎

鋼鍊之前有幾多人平時吹水會講哩個term？

有巨人之前大撚把人講“自由”啦

巨人有邊句上升到pop culture嘅level？

巨人涉及既層面太多
包括自由/戰爭/種族/政治/立場
唔係一句半句就可以解釋都成個故事
同埋我唔覺得呢個係衡量一個作品既標準
加上我唔覺得等價交換有幾咁廣傳

海的另一邊有自由，我是這麽相信的。可是，我錯了，海的另一邊只有敵人。

把海那邊的敵人全部殺死嘅話，我哋係咪......就能夠自由呢？

巨人嘅目的唔係要迎合Pop culture,而係用自己嘅故事獲得讀者嘅認同

你平時同人吹水會講等價交換？勁！果然夠pop cul

你知有全句都唔知其實個故事係推翻緊呢樣「真理」？

其實鋼煉都有自由戰爭種族政治立場
伊修巴爾殲滅戰
新國姚家同李家
咁當然冇巨人講得咁多
不過你要講反思嘅係有嘅

我都同意巨人響呢啲方面係講得更加多

其實有咩好拗？點解一定要踩低其他作品，嚟推高自己中意嘅野？拗贏咗有啲咩好處？

笑撚到仆街

想知親情 母愛 父愛
呢啲點套用等價交換

懷疑條友其實係咪兩套都未睇過

唔洗用腦都知唔會去到live最後一頁

所以呢個世界就要就你唔討論動畫之後嘅內容？
或者要就你就要自己咁四重？

好撚中二好撚矯情

呢啲嘢巨人都有hi到

卡露拉嗰段嘢

你覺得姐

Pop culture就神作
咁鋼鍊幫鬼滅含撚都未夠班

邊到中二？
懷疑你根本冇睇過

屌你老母詛咒你全家仆街死

條友擺明係無睇過巨人啦
學人踩其他作品點知連自己個套都未撚睇得明

憑你呢句都知你無撚睇過啦，返去含撚啦

巨人動畫黨全部都係弱智

進擊的巨人嘅動畫黨請留意

鋼鍊贏成條街

巨人贏鋼煉一隻超大巨

推翻只係牛媽嘅反省咋嘛，關我講緊嘅嘢咩事？

現實係等價交換係普偏正確喎，咪即係同人講no free lunch，付出先會成功哩啲

人哋家陣四個字表達晒，求其google都搵到完全唔關鋼鍊事嘅文都會用，就算冇睇過都唔影響理解

同“能力愈大責任愈大”一樣，本身個世界係有類似意思嘅字眼呀，但一套漫畫令後人以後表達哩個意思嘅時候會quote佢

巨人未完，未可以落定論
下個禮拜睇埋結局先

ching ho ball

講深刻
鋼鍊大哥哥 已經秒殺咗

我話鋼鍊好啲就叫踩巨人，玻璃心到

講名句係講緊個社會影響力咋嘛，邊撚個同你玩故事分析，連討論緊嘅概念都未分得清

Sd機設係正嘅可以紅到而家
但劇情真係好L恐怖
劣到冇眼睇

放咁撚多巨人既片同圖岀黎刷存在感

有用咩？

咪又係鋼鍊贏

雖然我都好鐘意鋼練
但係始終都擺唔開熱血皇道漫浸味
巨人稍勝

兩套都愛，但我揀巨人

係

呢個moment問會揀鋼鍊
唔係巨人有咩唔好 單純係因為未完
追咗咁多年劇/動漫 玩咗咁多驚
得出嘅結論就係一日未完 一日都有機會變糞作
建議樓主等巨人完咗再開po問過

唔洗自欺欺人，你問自己日常邊句易啲用到，嗰兩句講出嚟面唔面紅，講“等價交換”面唔面紅

嘩，有人寫文用，果然係pop cul求其google都有，你個google都幾犀利幾pop

個問題係你無撚睇過就學人評呀傻鳩

search 第一版已經係，圖都cap埋仲有得拗

毒撚不願面對

你話冇就冇？睇完一定要同你一樣感覺？

你邊位？

我就成世人都無同人講過等價交換啦可能你日常講多啲，但都睇得出你好撚中二病

唔洗同弱智嘈
因為你永遠都抝唔贏

我第一版得呢啲

以前鋼煉都係我心目中第一位
但畫面黎講 我淨係覺得大哥哥、燒死Lust/Envy、愛德打返開度門叫艾爾等佢係深刻
巨人好多畫面就真係深刻好多好多

利申 鋼煉依然係神作 近排都再睇多左次 但係我心目中巨人已經超越左鋼煉

上面先畀我用cap圖掌嘴 你話唔係就唔係啦

定係你根本冇朋友咋

我直頭有朋友求婚嗰時係用翻結尾愛德同雲尼講嗰幾句添

到而家都唔肯講自己有無睇，返去含撚啦pop cul中二病撚

我有

完

又掌你嘴

你個google勁姐你位朋友都勁

老友你啲駁論真係好柒 正常人都唔會日常講咩等價交換啦

哦睇你條撚樣連地鳴同不戰契約係乜都唔知

其實呢段咁重要 照計無理由會cut
我估可能漫畫同動漫會有兩個結局

好撚大陣中二徐唔爭在日常講埋一即是全全即是一啦

WTF？！

好彩我講開tatakai

佢當咗佢個圈子=全世界
我就真係現實冇聽過
平時網上除咗討論鋼鍊果陣之外都好少會聽到

巨人真係神作🥺

鋼鍊粉不願面對

Susume

我講開Shinzou wo sasageyo

點呀？google完地鳴同不戰契約係咩黎未？

不嬲唔覺鋼鍊有幾神作

咪係 睇過你就估到姐
發現成個國家都係鍊成陣
比真理拉入門再爆門叫細佬等佢
最尾用真理之門換翻細佬
小弟真係估唔到

其實我唔係好明點解你地覺得巨人係爛尾 只係個結局唔係大團圓結局/艾倫贏哂全世界/開心結局咋嘛。。。。

大團圓結局真心爛尾

巨人 唔洗諗

一定係巨人

我既意思係個劇情走向
中間既過程緊係冇人估到
佢哋既目的係換番個身體
中間會經歷咩我哋唔知
但個劇情會係跟住呢個方向去走
但巨人個本身個目的係殺死所有巨人獲得自由
但之後發現敵人跟本唔係巨人 係人類
一直以來殺既巨人係佢地既同胞

創哥可以用45頁解到伏筆又交代到一個合理結局咪唔爛囉

原來巨人根本唔係真正嘅敵人，人類同埋人類內心嘅惡魔先係

睇fa版睇到咁上下都feel到佢想用成個國家做人體鍊成喇喎

個個都無經痛 就佢有
夠膽咁解釋 巨人都收得皮

如果講OST, op, Ed, 巨人嘗試音樂種類比較多
對於神作，呢部分加唔少分

我都覺 之前有諗過會唔會到最後爛尾只係艾倫細個發左一場夢然後完

咁我都認同 所以我唔明點解明明都未完就已經個個話爛尾

有乜好拗，兩部都係神作，但巨人未完係真嘅，而且情況唔樂觀

其實同主題先容易啲比較，
打個比喻，
你拎海賊王同巨人比就差唔多，
又或者係鋼鍊同小圓比

如果創哥真係做到就抵佢稱神啦

單係最尾愛德真係履行到佢唔用腎石就復活到艾爾已經係破天荒嘅埋尾
當年有追live 根本冇人估到佢會以咁嘅方式完到
個個都覺得會履行唔到 最後都係估佢越界用腎石 好似大佐最尾醫返對眼咁

Gundam destiny 最大問題係寫壞左阿斯蘭，無立場無尊嚴，真係狗都有骨氣過佢

當初呢個方法真係冇乜人估到
但冇人會覺得佢哋會換唔番身體
只係差在用咩方法
但係巨人你係會估佢哋換唔換得番個身體
我覺得呢個就係個分別亦係我比較中意巨人既原因

海賊王而家係尾大不掉

咁都冇計 只可以講個取向真係完全唔同
你剩係focus左喺愛德救唔救到艾爾嗰一點度就當左成個故事嘅框架同走向你都估到哂?
咁我都可以講話我第一集就知鳴人一定做到火影 第一集就知最尾路飛一定做到海賊王架
如果講故事框架反轉再反轉黎做指標 當年比人踩到一文不值嘅死神先係最反轉
完結之後出嘅小說補完令到死神個劇情反轉程度係不下於巨人

巨人連鋼煉車尾燈都見唔到啦

Op同巨人比
咁不如同棍勇比

一句講晒 兩套都係神作

但後生啲果陣鍾意鋼煉 人大左就鍾意巨人
其中一個原因係因為巨人殘酷得好真實
而鋼煉係比較皇道由頭熱血到尾 但巨人探討嘅嘢層次再深少少

所以揀左巨人

巨人粉hug hug

同埋巨人入面嘅嘢好對應香港

咁hunter直頭係神作中既神作

皮卡落咗船未

呢幕勁撚癲

巨人睇個勢似爛尾多啦 夠膽死ending仲加新設定(蟲) 仲要嚴重影響劇情走向(左膠團變哂無腦巨人)
前中期上到神作level既作品到左後期變能哂地底泥既例子比比皆是
點解講起神作又剩係得果幾套呀？

無可否認，鋼鍊嘅結局，用真理之門換返細佬返嚟，又真係神到無人有，鋼鍊除咗有啲位稍嫌講得唔夠多，而且我唔滿意瓶中小人呢個角色之外，我會俾9.6/10
但巨人嘅結局係死局，除非佢係諗到驚世大結局就另計，不過只要佢行魯魯修結局，而又坦白話，仇恨短期內係解決唔到，和平仍須努力都算係上乘之作，輕微高過來自新世界，係9.2/10

P.s. 評分只係用所有動漫作品作標準，唔係以文學作品作標準

你都on99,連登唔屌得巨人多啲掛

巨人一票，情節比較深刻啲，帶出既問題層次深啲

佢真係舉得好撚差
大佬 我鐘意巨人都唔會拎呢樣野同「等價交換」比啦
鋼鍊喺呢個位根本無得輸
巨人最多打和
咁嘈黎做乜

要比嘅最多係「自由唔係無價，係好多血肉鋪出黎嘅野」

撚鳩d動畫黨就岩

見到啲動畫黨氣急敗壞個樣就笑撚死

其實反轉劇情既作品有好多
但係呢啲通常都比人屌爛到仆街
因為完全好似變咗第二套野
死神我冇睇過就唔下評論
我用夢幻島做例子
佢同巨人幾乎係一樣 都係中間突然劇情反轉
世界觀突然膨漲 但都係比人屌到仆街
而巨人個世界一早設定好 前期就埋咗好多伏筆
到中期又係世界觀膨漲 但佢亦將前面伏筆一次回收
令到成套野貫通晒 令你覺得呢套野依然係巨人
所以我覺得巨人係唯一一套係反轉得嚟
係變得更加好睇 而其他係變爛

當年107出完未出108之前都D讀者有類似嘅擔憂
eg. 冇happy ending 愛德可能救唔返細佬/ 愛德最後都破戒用腎石救細佬
108一出 愛德用道門換返細佬返黎 呢個係得佢先可以做到嘅方法 其他得一道門嘅人鍊左根本唔會出得返黎 牛姨一早寫佢有兩道門已經係伏筆

呢個位可能唔睇語境應該唔知咩事
但團長嗰段演講應該可以一戰

因為呢個世界係殘酷嘅

咁呢句又點？

「無錯，呢個世界係殘酷嘅」—三笠/艾撚

你明唔明
你呢句只係現實，真實，但帶出唔到由呢套作品帶領嘅含意
講真
一講等價交換，你諗起鋼鍊
正常

但講「現實係殘酷」
你諗起咩？ 你講巨人都面紅啦

相比之下 我講返「自由唔係無價」 都叫有路d

我係想講你單純以主角一個目標就當哂成個故事劇情個框架同走向有D可笑姐
因為你估到主角嘅目標一定會實現 就覺得呢套野冇咁震憾我覺得有小小偏頗
當時邊個估到愛德老豆會係活左成千年嘅腎石人? 仲有千年前同現今嘅國土鍊成陣都係完全冇人估到嘅劇情反轉
如果覺得主角個目標一定會實現 就覺得套野唔新奇 唔新鮮 咁我真係好難認同你嘅準則
不過呢D取向好主觀 你鍾意咁睇法我都冇辦法

其實巨人入面係話「世界係殘酷而美麗嘅」

咁就都有得拎出黎比下

「海的另一邊乜乜乜」 .... 講出黎都醜怪啦

一路好走嗰段邊有cut呀，動畫第一集咪有

屌你老母 加個4重密好撚晒你時間咩

什麼都無法捨棄的人，什麼也改變不了

呢句呢？

唔係醜怪，而係......真係太深，冇追到底係唔會明艾撚講呢段嘢背後係咩感受

巨人bgm太epic ，幫好多

咦係喎

你叻

其實我自己好鍾意艾倫叫三笠戰鬥果段野 不過好撚中二病就唔貼出黎了

冇睇過既人會覺得中二
睇過既人會覺得好sad

唔好咁心急開呢啲post
神唔神作要睇埋個尾
個尾好影響

以9歲細蚊仔嚟講真係好中二

不過呢段嘢對三笠定係艾倫影響都好深

動畫黨入嚟睇漫畫先評價到嘅嘢笑死人

認同 然後開始變大boss

艾撚變成艾主席

其實佢講既野又冇錯既 只有係放棄既時候先係真正既失敗

以前覺得佢好撚煩成日喊喊喊 好撚無用

呢句野米可講過

但係佢諷刺地放棄咗

佢入地下室之前的確係不過呢點都係佢可愛之處，好relate到我哋自己

所以巨人先殘酷得咁真實
道理個個都識講 但有時現實人性係冇咁高尚

充分表現自我矛盾喎你

ching hoball

冇呀 我啱啱重睇一次都唔見有
同埋問佢點解頭髮會變長都冇

堅？

呢句野 等價交換 都有類似意思
只睇過鋼練 呢排得閒都想睇巨人 不過吹到鋼練水平有小小怕失望

鋼練成套野都不斷有驚喜
發現國土鍊成陣個到真係o嘴
同埋艾爾懷疑自己再搵番真理門個段記憶 再求門既另一個自己 遲d接佢 最後換隻手比呀哥 呢到好撚癲 當時真係估佢呀哥會用佢老豆換番個細佬就完

呃負評

我反而覺得用門換細老呢個結局好平淡，原因在於呢個方法係兩兄弟無經歷過呢個旅程都可以做到嘅野鋼鍊好睇係在於世界觀宏大、兄弟情、對七宗罪的描寫、用成個國土黎鍊人個種震憾，結局只係普通bbq式埋尾，絕對講唔上係破天荒

同埋佢講人類既七宗罪又講得好好 貪婪會貪到想貪埋父親大人 同埋新國王子呢個角色真係好有魅力

咁巨人絕對值得你去睇，大量「發現國土鍊成陣」式驚喜

如果真係普通bbq大可以好似大佐咁用石搞掂
我又唔同意佢地冇經歷過就可以做到
成個世界嘅人都有資格用鍊金術 鍊走左道門就得佢一個人永恆都再用唔到
我唔覺得愛德冇經歷過一開波就會諗得到呢個方向
佢之所以可以贏到真理就係建基於佢經歷過嘅野先可以得出最後嘅解決方法

獅子王都屌打呢2套

用石就唔係普通啦，直情爛尾，顛覆埋主角人設

睇完巨人你會發覺呢啲只係小兒科
同埋你真係想追就唔好再追呢個post

不過呢d野好主觀 或者係當年我係追live咁睇可能覺得好正
一次過睇覺得平淡都唔奇

因為呢個po嘅呢幅圖 我用左幾個鐘追番晒漫畫

我當年都係追live（03年之後就睇漫畫，FA未動畫化前已經覺得係神作）

所以都話係好主觀 當時鋼鍊都算hit
支港台都有好多地方長篇大論研究鋼鍊劇情
但我冇記錯當年真係冇一個地方有推測到佢個結局
最多人估係成全老豆用老豆身體最後嘅石換個仔返黎

頭兩句 愛德就係喺旅程中領悟到鍊金術既真諦...你咁講=同人講你睇唔明

結局叫普通bb式埋尾都講得出冇人估到換門、咁樣示愛，年中幾多套準神作衰收尾

明明成個post大部份都吹奏緊巨人，但鋼鍊大比數勝出

都真係會睇 等動畫完左會一次睇晒佢 其實偷偷睇左半季 不過作畫唔係好岩我

不過睇上邊大家爭論既故事性同殘酷現實黎睇
巨人應該係個種 階段勝利發現後邊既爪牙再冇力感再企起身再推倒個種模式
但係講到超越鋼鍊 真係想見識下

唔係
階段勝利發現後邊既爪牙再冇力感再企起身再推倒個種模式係王道漫嚟

連登真係好撚神奇
另外一個垃圾po屌呢到劇透
俾人屌到飛去
但一樣好多正評

個種殘酷唔係敵人好強大個種殘酷，你睇到第三季尾揭曉世界真相就明

乜都估到我就係作者啦
動畫神結局我只認魯魯修

鋼fa熱血咩唔係有搞笑就係熱血掛，冇晒特登調和格調既搞笑野其實好sad喎
要講深fa都可以探討形上學、宗教哲學

連登仔有邊個未睇過鋼鍊巨人就未必啦

結局平淡、bbq式埋尾> 得啖笑

魯魯修結局我冇睇但大概知係點，巨人有類似既傾向玩得神好多，現實邊會咁兒戲 集中一人就解決件事

用門換細佬先係嗰種感悟，旅程當中睇到啲人為鍊金術死，為鍊金術亡，見盡七大罪逐個走去絕路，帶出「人自以為聰明絕頂，但其實只不過係自大。」呢個道理，呢番經歷換嚟幾多人嘅支持同鼓勵，無佢地，愛力克仲困喺嗰一個窮盡鍊金術，但最後一無所有嘅困局

鋼鍊主題曲係單丸陳唱
輸晒啦

魯魯修R2當年比人屌爛，但結局一野將魯魯修升做準神作，所以點解係神結局。鋼鍊我當年睇係無震撼嘅感覺，純粹覺得happy ending好開心，但你要話係好出色就絕對談不上。

魯魯修個尾我當佢神 但係最後幾集個朱雀外掛得太勁 套野d主要角色 鎖血鎖得太勁

有geass「不准死」加乘嘛最後都係輸比卡連

我都估唔到有人覺得鋼鍊個結局係平淡
可能有回憶加成 當年追到live睇到結局出左個冇人估到嘅結局嗰下真係對牛姨五體投地
唔知有冇得考證返 當年根本係冇人估到個結局之餘佢仲要係通順貫穿哂主角嘅性格特質

我只睇咗第一季第一集 係咪可以屌曬 post之後嘅人
唔想被劇透 就咪撚入討論post喇 你都on99

我估真係無人，所以呢個先至係將鋼錬完全昇華嘅位，
無論係身為讀者定係鍊金術師，都只會被眼前嘅野迷住，妄想自己可以用鍊金術控制一切，而睇唔出背後道門，其實捨棄所謂嘅高傲，先係真正嘅解決辦法，呢個位唔單止貫穿主角人格特質，直頭係完滿，巨人121接近呢種程度，但唔係決定結局嘅plot twist，
但巨人係難逃兩極化死局，因為喺大敵當前殺曬你家人，我唔排除有人會覺得後悔，點解自己會令呢種怪物降生，若果重新一次我一定唔會歧視佢哋，但一定有人會繼續仇恨，而漫畫淨係集中後悔嗰度，係人性角度上，無可能，不過只要佢最後坦白噉講：「仇恨不能一時三刻解決，和平仍須努力。」，就會救到呢部戲，但我唔會話超越鋼鍊，鋼鍊伊修瓦爾易收嘅原因：
一.七大罪同瓶中小人可以做醜人
二.族人少到幾乎滅族
三.無千年壓迫，無百年反鎮壓噉誇張
巨人諗住推蟲同艾撚做醜人（我冇話蟲無舖，其實梟嗰時已經舖咗，再結合艾撚想滅絕巨人，兩個其實一拍即合）唔係唔得，但佢仇恨程度太大，好難收，而且兩邊人都唔少，除非佢係諗出驚天絕世大結局，而且原來我地一直都無留意到可以噉做，

但無阻巨人1-122同鋼鍊平手（123-138其實有好多同1-122一貫嘅地方，但問題好多），甚至乎係超越嘅水平，正如死筆喺L死前嘅篇章，睇吓日後啲人點評價，我自己就唔鐘意拆開作品嚟講，除咗一個特例之外

一.仲有金普利做醜人

另外有一點提到嘅係
鋼鍊可以將仇恨推俾一個完全邪惡嘅瓶中人嘅責任
但巨人因為將人物寫得太似真人，講到個個都唔係完全邪惡，大家都有其苦衷，因為大環境所逼使嘅，所以只係唔同立場嘅持份者相爭，將樣野寫到成個議題，如同安樂死、墮胎般，逼到作者最後自己都俾唔出對付大環境嘅好答案，就玩撚完，
呢點無貶低鋼鍊，我甚至好認同呢套作品，因為老實講噉寫先至係最安全嘅良策

巨人完敗

點解冇公司肯食第四季？

我相信最後歷史會判斷巴打你無錯，班撚樣自己唔睇又唔撚俾人講，自鳩私

賤格囉佢地都想巨人冇左個尾

巨人撚會話你智障

支持巴打 班動畫撚都惡得耐

push

竟然可以用03比

Fa節奏感太差
因為跟足漫畫版

呢個係我覺得上唔到神檯嘅原因

幾時巨人撚只限漫畫黨

我屌你老母仲未睇呀劇乜透

過咗十年，動畫都輸就扺打啦
鋼練同巨人都係追漫畫，巨人漫畫有排追到放棄，相反鋼練就好有追嘅衝動，仲記鋼練出結局個陣，睇到手都震哂，但巨人就冇呢個感覺，可能人大咗已經冇哂感覺

由第一集講故事就知佢唔撚洗死

出左成個月屌人劇透

咩將全世界仇恨集中喺一人，咁樣可以斷仇恨鏈真係細路仔玩泥沙，巨人馬萊篇都唔洗玩咁多集

巨人玩咁多議題係好大野心，但呢個仇恨鏈似乎玩大咗
另外我諗唔係要每個橋段都寫實/ 同現實對稱先可以問鼎第一 甚至神作門檻 冇寫實就冇得上去咁
咁既話eva、S; G喺巨人面前都好危

等價交換貫穿成個故事
鋼鍊真係冇得輸，冇爛尾

你睇過先講啦「大概知係點」都可以評論動畫公認神結局比你踩到咁但又吹奏鋼鍊結局

戇柒鳩

wit作畫垃圾
我都係因為作畫所以冇睇落去
換左mappa即刻好吸引一次過睇返咁多集

根本抽離去睇 集中惡意喺一個人身上就解決兩方對立人性既仇恨循環已經好兒戲啦巨人皮希克斯都咁問過 被艾倫話無聊
Fa結局咪又係公認神，平淡、普通bbq式就唔係勁踩？

03一直好過fa。應該無人話唔係。

四郞個結局唔掂啦，一啲都唔精彩又冇點題，
感覺就係格硬講圓個劇情

笑左，一邊係我睇完之後嘅真實感覺，一邊係你唔知係邊度得返黎嘅資訊「大概知係點」唔洗知套戲嘅前後脈絡氣氛宣染但又勁踩嘅評論，我話「平淡普通」你就話「兒戲玩泥沙」唔怪得咁多傻仔未睇過巨人就踩鳩巨人啦

想睇巨人，唔知睇漫畫定動畫好，係咪動畫結尾唔跟漫畫原著？

乜野玩大左真係得啖笑，唔係玩咁大邊有咁好睇？玩細啲易收啲會好睇啲？

但連登仔一路推崇嘅係fa鋼鍊

推

樓主試下巨人完左先出post

我都係追到唔想追，但一次過睇返就好正，
始終巨人太多伏筆同埋去到中間個個都心懷鬼胎，
你估唔到啲人想做咩，隔左一個月就唔記得晒唔想睇

點解鋼鍊咁有追嘅沖勁，因為鋼鍊嘅矛盾係二元嘅，大boss得父親大人，解決佢地就一切問題都解決到，讀者又睇得爽

但巨人既矛盾係多元嘅，調查兵團 葉卡派 馬萊 吉克 兵長 艾撚 咁多派別全部都有佢地唔同嘅目的同追求，所以睇到一半會好難明，但亦冇人知邊個最後會贏同輸

問題係你唔滅世你係唔可能根絕全世界既仇恨，艾倫係唔想搏運氣，只要對家有死淨種臥薪嘗膽黎覆桌，條仇恨鏈已經唔會斷
依家係接近左膠式浪漫主義收尾完場
你估真係好似你既神作咁兒戲打低一個boss就解決現實幾拜年黎都解決唔到既仇恨鏈咩

冇人知係咪，我會推薦你睇完動畫再續漫畫

仇恨鏈唔斷有咩問題？點解要作者解決到比現實世界大十倍嘅問題？所謂左膠式結局又有咩問題？二戰之後大家學乖左嘗試和解重建又左膠？乜都spin去左膠，你究竟有無睇得明巨人架同埋我幾時主張要係巨人世界用魯魯修結局？

原本以為巨人結局會好似復仇者聯盟內戰原作咁樣 只係價值觀唔同先開戰 點知最後同電影內戰一樣整咗個敵人

作為巨人骨灰級死忠

我同意上面有人講絕大部份都係神作，甚至劇情鋪陳比Fa更好

但故事咁多年打造最大嘅矛盾，係瑪雷同艾爾迪亞嘅矛盾，大家睇咁多年都想睇作者點破局，無論滅世，定係左膠結局，大家呢一年都等緊點發展

可惜嘅係，巨人唯一敗筆就係無太多伏筆下，突然有怪誕蟲出現。

怪誕蟲設定，就係諫山創話俾大家知，佢唔能夠按現有材料搵一個合理發展去破局，只能夠創造出更高一層次敵人，而令大家將仇恨、焦點轉移條蟲身上，最終令兩國大和解。

你睇過巨人就知fa係由頭到尾都好熱血FA熱血到起雞皮喎

過多幾日出埋結局先討論啦

製作成本太高而且冇肉食
Wit啲立體機動戰鬥畫面太燒錢 唔係邊得黎兵長斬得咁撚型

睇唔明巨人 歡迎入黎巨人漫po引戰，呢個問題講到臭晒啦
左膠式唔係問題，問題係佢規模咁大係點都會有漏網之魚，而聖母母4年間係冇plan，韓吉都屌自己廢，艾倫屌佢地淨係識坐低傾
睇番艾倫喺道路入面就係話唔想搏「運氣」艾倫係A side ，始祖喺佢身上，佢目的係想為族人奪回消極自由，前提就係要完全解決仇恨連鎖問題
家下你冇plan話和談就解決咪錯晒，除非話佢死晒99%外人啦，問題係點解唔殺埋淨低既人

你睇現實小粉紅咪又係咁，國家洗腦教育政策就知冇可能中結到，仇恨喺現實對國家層面係好野，可以煽動愚民凝聚向心力，人性邊會咁簡單丫，支那個做法先係正路

仲有我冇話你主張巨人都要咁做，我係話集中一人為敵既idea中結仇恨循環好兒戲

巨人都係好熱血啦其實季季都係咁，今季係sad但一樣有熱血元素
去到漫畫尾大戰，對某派人黎講都好熱血
要講熱血兩部都係全程有既野

世界驚艾族都係怕佢嘅巨人之力，所以艾族同全世界嘅矛盾唔係單純的種族主義，而係故事由始至終嘅「人類vs巨人」。如果怪誕蟲的出現係為解決「巨人」（終結巨人之力）本質舖路，係貫徹到成個故事嘅主題，亦會係「收得返」嘅結局，並唔係為做boss而做boss，為拉仇恨而拉仇恨。至於馬雷同艾族的千年歷史恩怨，其實已經好清晰，馬雷國土幾乎被踩平，已無反撲之力了。

其實魯魯修嘅死唔係真係為咗令全部人嘅仇恨奇跡般咁消失佢係死之前留低咗合眾國依個國際組織，又係國內推咗廢除貴族，即係已經為民主理性地解決問題鋪曬路，佢“集中仇恨”係為咗令其他人更加易地接受依個體制，同埋演場被zero刺殺嘅戲，令後人對zero依個符號感到恐懼而唔敢行暴政，至於依個恐懼影響得幾耐無人知，但係本來就無辦法永續和平架啦

今季有熱血元素咩可能當我睇到個世界觀大左之後 覺得島內人唔再一定係絕對正義既時候就覺得熱血唔到
其實你企係馬萊嗰邊睇既話都一樣只係一個地獄

個人意見only

FA既主角群基本上係由頭到尾都屬於正義既一方

咁我會覺得熱血個定義會歪咗d
馬萊篇幾場打鬥個氣氛好難唔熱血
Fa除咗最尾集氣畀愛德 其他決鬥個情感都係好sad吓

少年們之所以熱血主要在於他們追求理想的這個過程，向着光明不斷戰鬥，超越弱小的自身變得強大，他們的核心思想一定是正確的、正能量的、積極向上的，這便足矣

我以為大家對熱血既定義應該係屬於正義嗰方

支那嘅做法即係點？

廢除貴族制度同財閥制度咁係做咗大好事，現實幾多人想咁
獨栽唔係d人一直受緊咩，換咗魯魯修做獨栽者 點解又淡忘前事而集中反佢，小粉紅藍絲受中共壓迫一樣lam呀刁袋底？

無plan唔係問題wo，關鍵係點係實踐中摸索解決之道，唔繼續前進又點知有怪誕蟲呢樣野（可能係終結巨人之力的關鍵）？大屠殺無可置疑係一個一了百了方案，但一定要認同？正如香港人憎支那人，係咪一定要認同要屠殺晒14億人先可以得到自由（但又無其他plan）？

另外世界對艾族的仇恨無馬雷咁大。世界驚既係艾族的巨人之力（馬雷用巨人打其他國家，當中主事者已經唔係艾族或帕島，而係馬雷），同帕島無千年歷史宿怨，呢點唔同馬雷。如果巨人之力終結+殺死艾倫（今次就係主事者啦），係咪就會令世界唔再驚艾族呢，呢個反而好有可能。所以係咪要殺晒全世界99%人？唔見得。至於馬雷同帕島就加左2000年歷史恩怨，但馬雷已經比人滅國咁濟，仇恨鏈已經切斷左九成（加上有軍官懺悔+見證艾族救世），唔見得馬雷有力／將會反攻。

有唔舒服冇特別講啫

平民無集中反佢，係咁怒不敢言，甚至最後嘅反擊都係魯魯修一早安排好人黎刺殺自己

代入現實嘅話藍絲會奶共一係就被洗腦一係就有利益，係魯魯修嘅統治下兩樣都無，係魯魯修之前起碼班帝國人係有優越感，但係魯魯修統治下所有人都一樣係賤民所有人一想反佢就殺，可以話係真。暴君所以無得唔憎佢

好如果係藍絲思維就係一種低賤道隸心態，純粹覺得唔好搞咁多野 反政府就係錯，盲目崇拜政府
點都有呢d愚民而人數唔會少，佢地真心覺得民主自由係垃圾
中共咁多衰野仲賤過魯魯修好多一樣有幾多億信眾
所以我就咁睇魯魯修世界仇恨集中既覆蓋率唔現實

無話魯魯修真係斬斷一切仇恨，而集中仇恨都唔係100%令所有人憎佢，你要咁計總有啲抖m鐘意比人奴役，事實上都無講過話真係無任何一個人支持魯魯修，只係佢令全世界“大部分”人都唔妥佢其實已經計劃成功。簡單啲講魯魯修集中仇恨只係佢令人“短期內先唔好鬼打鬼“嘅一步棋，真正可以長遠消除仇恨嘅係佢背後嘅體制改革去back up 之後嘅發展。

你話左膠唔係問題都合理啦，你話冇plan都唔係問題不如入黎漫畫po發表吓偉論

重點咪就係艾倫要完全斬斷條鎖鏈去奪回完整既消極自由
冇話一定要認同滅世，唔認同咪畀個合理合邏輯可以斬斷鎖鏈既plan，帶起個咁大規模既現實議題唔畀新野出黎就咁傾吓計就得講唔過去啫，創作就係想見到有創新思維

中結巨人之力同殺死艾倫，咪即係你魯魯修式咁兒戲咪講咗現實情況都唔會發生，何況去到滅世世界仲有氣有力 事後大清算係勢在必行，艾人冇巨人之力只係軍事垃圾，聖母團就係冇諗同世界傾唔埋既方案，擺艾人上枱
帕島仲要坐擁珍貴資源，唔好忘記馬萊個戰士計劃就係為咗打全世界既資源爭奪戰，帕島仇恨只係國家名義既榥子，好難唔打你帕島啫

講多少少，最後結局魯魯修係真正意義咁征服咗世界而且擁有核武級嘅實力同埋一大班絕對忠誠嘅軍隊，好似bvs咁無論好壞比一個人坐擁到依種力量本身就係一個威脅，更何況係比一個“壞人”有依種力量所以魯魯修集中到全世界嘅仇恨係佢個context係幾正常

乜動畫係啲老翻大陸公司整嘅咩？
動畫諫山創冇份㗎？
講撚到睇動畫唔算睇原作，on9

利申漫畫黨劇透免疫 只係想笑吓你呢條劇透嘅仆街仔講嘢唔撚合理

我都係覺得係浪漫主義理想過頭，但你講完係感覺合理d，不過長遠黎講的確係問題
同巨人比較就會有對比，核心上魯魯修玩效益主義要good end，可以話佢目標明確 但實際上要解決既野複雜好多
而巨人既命題只係中結仇恨鎖鏈就可以達成艾倫想奪回既自由，唔洗一定要good end，可以一刀切解決 唔洗諗長遠，但佢依家唔一刀切就解決既話之後就可以judge佢幻想得濟
而魯魯修都叫有鋪排好多內外改革？巨人依家係0，如果跟d唔跟d無啦啦彈去終點 就會畫虎不成反類犬

得三笠一個想反抗命令
艾撚都話因為你反抗命令先頭痛

你睇現實二戰同冷戰打完大佬都叫和平咗一陣(至少大部分地區而言)，但係而家又開始亂，就知長遠嘅和平係好撚難無人保證到魯魯修死咗之後佢做嘅野可以令以後永遠無仇恨，但至少依個係佢交出嘅答案而短期內算有效

巨人就無辦法行依個ending，因為艾倫宏觀上睇都算係企係艾族個邊，所以艾族一定會被人覺得係同艾倫同一陣線，唔似魯魯修係所有人嘅敵人。而且即使打敗艾倫，巨人之力又會轉移到第二個人身上，即係危險一路都唔會根絕

若果要行魯魯修式，我覺得魯魯修個世界係大有可能做到，因為佢老早舖定條路，而且佢有改變政制
但巨人係唔見佢有咩後着，話似係Watchmen式，但冷戰嘅大環境又好似唔係巨人

啱呀，如果咁就創造到完美世界就真心唔接受
但假如魯魯修有自覺佢既計劃只係for短期，又睇通人性基因根深蒂固既難題，只係完成自己限期內既任務 都叫自圓其說得好

鋼鍊for sure

你都係重睇把啦，為駁而駁

邊個位為駁而駁？ 定係駁唔到？入黎漫po討論啦呢個po都沉，唔敢就收嗲

韓吉一早認撚左無plan啦，同讓講「大屠殺是不對的啊，怎能認同」，就已經有正當理由係基於人性道德去阻大屠殺啦，關乜撚野一定要Plan事姐，阻大屠殺要乜撚野plan？調查兵團一路都係摸索住咁去做野架啦，有乜問題？死左既士兵點睇仲在生既人既行動，係係牆內人定為全人類，作者一路都有寫，背後想表達既意思咁都唔明呀？

上面已經講左艾族同世界／艾族同馬雷矛盾有咩相同有咩不同。今次主事者係艾倫，唔係艾族，要清算既人已經死左，而救世既係艾族，再加埋巨人之力會消除（可能唔會但大機會），你話清算艾族就清算？艾族救左你仲清算條撚？合理咩？世界已經有希國同義勇兵同到艾族做fd，證明共存可能，你可以話佢地出於利益，但世界政治就係咁，馬雷同世界各國都有政治角力。你明就明，唔明就去重睇，唔同你再浪費口水。

為左駁我魯魯修結局得啖笑唔係神結局，唔係為駁而駁呀？

兩套都唔係神作

放心爛嘅機會大好多

屌你老母都痴撚線，係呢個post討論就引戰叫人入漫畫post討論，唔敢就收聲，好似你咁得閒好撚多時間呀？你Ｄ論點又撚低質，本野都未睇得明就學人長篇大論，未撚睇過人地套作品就踩人結局得啖笑，一味問問問人問題懶係理性懶係fd，都知入得去漫畫post同你條傻鳩討論都係浪費時間

辛苦巴打你了

再講，漫畫post太撚多癲狗，唔係艾倫滅世就係爛尾尤其話123後開始爛個D

巨人嘅問題係，頭三季來講主角方的確係正義嘅，之所以熱血係因為創哥特登將主角團塑造到好符合主流對「熱血」嘅定義（艾撚唔洗講，阿明都好有出牆外睇海嘅夢想）

但係到左第四季視角轉到主角團嘅敵人馬萊嗰度，呢個時候嘅調查兵團反而變成加害者，令讀者開始質疑主角方係咪必然「正義」話雖如此，睇到調查兵團點樣炸左成個收容區同埋馬萊軍隊都係覺得好熱血，因為終於可以幫島上人出返啖惡氣啦

見近排入面好少少先入下去
唔支持滅世比人圍剿到反艇
仲有各種睇到眼突既言論

要詳細就睇漫畫
動畫有少少改動，但主要野差唔多

結局9成跟返漫畫，話唔跟既係觀眾推測
同埋伏線同後期劇情有關，唔跟好難

收到師兄

阻止大屠殺咁後贖對於艾族生死有咩絕對保險策略？
冇>所以就係睇「運氣」，咪就係艾倫唔想見到 唔想搏既野，唔明果個係咪你
仲同我講調查兵團一直以黎係咁，主體、情況、迫切性都差唔知幾多皮啦，兩種情況有咩可比性

你唔可能排除有人覺得艾人係要負責，如果唔係卡亞就唔會問點解祖先既錯要後代承擔
支那班友咪又係會出征日本，支共咪又係拎仇恨黎做助燃劑，你又係保證唔到全世界冇一個國家會利用呢單野，即係搏運氣
加上上面講既帕呢件肥豬肉各國都想瓜分，用黎做藉口攻島有咩出奇，帕島冇巨人之力威嚇你根本保證唔到帕島安危，保證唔到咪又係搏運氣

希國、義勇兵係互惠互利，兩邊唔關仇恨事，再者希國係想獨佔島資源而唔盡力幫帕島外交，原本希國就係想搏一舖all in 帕島，依家冇咗外國既壓力希國仲會幫帕島外交？吞埋帕島都仲得

想講你呢d論調其實喺隔離一早傾過晒完全唔係新野，黎黎去去三幅被 d人次次敗走，都想睇下你帶畀個po有幾多火花
你黎就黎，唔黎就縮埋一邊

講fa公認神結局平淡係普通bbq式結局你咪又係為踩而踩

第一段 我大致認同你，人性道德下會阻止係正常，但係Armin俾嘅方案確實又難以解決全世界仇恨嘅問題，駁論足夠而正論不足，呢個走向我認為唔係唔得，但係成為咗兩極化嘅局面
二段，就要睇艾族艾倫分唔分得開，唔排除有人會慚悔，認為艾族係救世主，而唔係繼續憤怒，但啱啱被地嗚殺曬家人嘅人，一時之間你叫佢接受所有野都係艾倫錯，而唔係艾族本身就係惡魔所驅使幾難，佢心𥚃面會認為我要滅絕對面民族，為我家人雪恨，柏島有艾倫葉卡，外國同樣都會有艾倫葉卡，一旦外國艾倫葉卡有政治實權，艾族真係岌岌可危，要睇作者139點寫

122時艾撚話要地嗚其實就將嗰故事逼入絕路，123-138其實唔算好差，伏筆應收盡收，晚會、生命意義嗰兩場都好好，但有點而拖沓同埋新設定多咗（吉克原地復活、召喚古代巨人之類），但其實最主要問題係兩極化問題嚴重，以至於作者開咩牌都死，要講曬現實嘅就一定唔可以45頁完，不過其實可能有mindfuck結局都未定

你評角色多過評劇情，晒氣啦你
我03開始追漫睇晒fa，睇結局個人覺得平淡就叫為踩而踩，你作品都未睇過就踩人結局得啖笑就唔係為踩而踩，thx你本人呢個笑話同你討論真係浪費時間

如果結局有人寬恕有人想報復會係好結局，我都想作者留返少少懸念

119-123係高潮，但討論位少，但123之後既劇情先係反思同討論得最多嘅位，可以話係巨人哲學同思辨精華所在

可唔可以解釋吓佢唔望佢有咩原因

老豆睇到大人艾倫所以望住大人艾撚

寫過晚會嘅作者，我就知佢嘅思想無可能噉幼稚，佢行魯魯修式我會俾9.2/10，佢將所有立場極寫實噉描繪出嚟係超越咗鋼鍊，但同時又係因為描繪得太寫實，講到大家都有苦衷，噉到底最後要歸咎俾邊個責任，點解決大環境問題，噉就逼使到巨人根本無可能好似鋼錬完得無爭議性，反而鋼鍊可以一嘢推俾瓶中小人嘅錯，噉先易寫

你唔考慮角色立場你點評劇情劇情既難題咪在於艾倫既執意，中結仇恨鏈又要保女王唔變巨人，唔評角色你傾乜 為拗而拗
要理解一個角色既思路睇一條充足既整合片已經可以參與討論，反而你係咁捉住我冇睇過真係得啖笑
你咪睇番我同上面個巴打傾魯魯修傾得幾開心，傾帶黎現實既反思同可行性既討論一樣係冇問題，人地唔似你言之無物 講野係有point 我係傾完會覺得魯魯修既計劃喺一段時間內係有某程度既可行性，而長遠係fail
fa神在一環扣一環全程平均地都係高分，好似你咁講結局係平淡、普通bbq式結局，講到咁即係average B range畀盡七十零分，d人吹fa吹佢結局先，大把作品前面神 收尾一般，點解要吹fa吹到第一？

你睇埋呢到之後佢地見到d咩就知咩事

換門同用唔到鍊金術好似好多人估到
結局俾人屌得最多嘅係
牛姨走數冇講到斯卡真名

FA曾經奢望過Greed可以唔死

係吖，領先咪見唔到囉

當年追高登po最多人估用老豆既腎石，愛德成道門冇咗以後用唔到鍊金術係冇人估中
然後都有人拗愛德一開始咁做就得，無視晒旅程當中對人、事、鍊金術既體會同領悟其實係至關重要
冇呢d經歷 愛德一黎諗唔到，畀佢諗到都唔會係好方法，因為成趟旅程對兄弟兩個既成長影響好大，睇野闊咗好多 重視既野都唔同晒
以前覺得鍊金術係萬能，依家會覺得冇咗鍊金術not a big deal，愛德仲有好多珍貴既野

故事現實就係已經冇時間俾你慢慢撞板摸索
呢點吉克都講埋出口, 仲啱啱動畫化埋

世界對艾族仇恨冇咁大唔代表唔大喎
100%仇恨同95%仇恨又有乜分別
清美亦都講過世界各國已經可以查到血統
並逐漸驅逐艾族出境

最後, 正正艾撚係國際議會見證世界嘅仇恨
連所謂尤米爾子民保護協會, 都係島上同帕島割蓆
佢先會鐵心離隊行自己條路

繼續呃自己

呢啲弱智道理就咪撚攞出嚟啦

同巨人啲台詞完全冇撚得比

世界對艾族的仇恨都係離唔開艾族有巨人之力，佢地驚怪物（惡魔）咋嘛，作者解決到咪得

無時間摸索係事實，但而家主角團「運氣」真係夠好摸到條蟲出黎，睇創哥點埋尾啦

大把人覺得巨人爛尾啦，巨人玩咁大一定有爭議性
我覺得直至138 以我自己既諗法都解得通既，差最重要既位 艾倫究竟想點
按以往人設就一定要解仇恨鏈，問題係how，巨人風格好難玩意識流，退一萬步巨人爛咗尾佢都肯定過到神作門檻

我睇過，
完全認同佢

呢兩個概念大把哲學佛學科學可以傾 要深驚你睇唔明
巨人如是，沙特既自由、存在主義、卡繆既荒謬＆反抗論、Benatar既反生育主義、尼采既永劫回歸，兩 邊都大把野探討，踩一捧一有咩為

冇咗巨人之力邊個信
根本驗證唔到
就好似S3帕島政府向巿民公開真相
反應都好兩極有人信有人唔信

故事去到呢個地步都係得軍官一個懺悔
其他兵仔一見到艾族咪又係舉槍
更何況現實就係地鳴已經殺咗好多人
係佢地眼中艾族 = 巨人 = 惡魔
根本唔會細分咩巨人之力, wfc
就好似呢家俾個核彈香港人炸鳩支那
香港人都唔會細分其實嗰個支那人係咪共產黨啦

仲有幾日等創哥1頁收1個謎

所以結局留懸念真係最好，有人想覆桌有人揀和解，亦可以有人唔信艾族失去巨人之力繼續仇視，而主角團就繼續做說服世界嘅工作/承受世界嘅艾倫葉卡反撲

嘩
好撚多嘢講啊

咁鋼練講完呢兩句之後又點啊?
嘩 原來一即是全 全即是一
姐係我地每個人都係呢一個世界嘅循環
一就是我 我就是宇宙
所以逼於無奈要殺生殺兔仔
諗通完之後就冇曬心理障礙lu

呢種level嘅闡釋同探討
再多嘢講都冇撚用喇
唔係我想一踩一捧
問題係鋼練明顯廢過巨人
咁我仲點捧佢啊

大把長文探討啦 要你咁樣鳩up幾句概括， 巨人d台詞表達既意思都係可以幾句講完
d道理野有咩邊個好過邊個，依家唔係同一個道理唔同表達手法，假如係同一個意思就可以睇佢點樣表達黎分高低手啫
又或者同一個議題，兩邊探取既觀念同策略唔同，先可以有得開個擂台黎打
睇開哲學野唔覺兩邊道理有咩差距，因為係冇比較呢個概念

Exactly，
巨人同海賊王比／鋼鍊同小圓比，
噉先至容易比

睇最後一頁唔似留懸念wo

FA結局艾爾提出新法則
然後愛德示愛當然Sweet
雲妮回應都好正, 最正係體現咗艾爾嘅新法則

先睇頭兩季動畫
跟住漫畫由五十話左右開始補返
返完仲有興趣嘅話就補返埋動畫啦

咁建議係因為原作前期畫風太難頂
但第三四季又cut咗好多嘢

講鋼鍊講等價交換嘅係咪冇睇結局

JoJo

咪係 認同係講等價交換既建議重睇

[最終回倒數] 進擊的巨人漫畫139話 - 等候區（1）得返7日好緊張！！！！！

進巨能力係可以睇到未來承繼者嘅記憶
老豆醒起未來大人艾倫會企係嗰個位睇返呢段舊記憶
終是望咗過去

愛德華兄弟靠父幹
無老豆只係個平民百姓
更唔好話做國家鍊金術士
屋企都未必夠膽燒

使唔使連呢個Post都有

睇過太耐唔記得,乜鍊金術係賀恩漢遺傳比兩兄弟架?
我淨係記得艾倫既巨人之力好似係老豆比架姐

鋼鍊就兩兄弟都係讀書奇才
而巨人就比較特別，艾倫要梟傳俾老豆，再叫老豆傳俾自己

讀書奇才都唔代表咁易入到軍隊
書內大把人識鍊金術
識普通師奶阿姐都識

都唔算好父幹
其他人拎進巨都未必有艾倫果套

應該係下任繼承者揀畀前代睇
第二句正解，乜撚野望住大人艾倫

鋼鍊多一倍

不過始終巨人真係未完

二來鋼鍊係好多人細個嘅回憶

笑死 幾年前我拎黎比 成班癲狗咬我話拎巨人同鋼煉比

就算巨人最尾爛咗都會係我心目中最鍾意嘅作品，最多唔敢認佢超越鋼煉

巨煉鋼

本身埋一個伏筆埋咗差唔多十年都夠勁

你係唔係弱撚智ga屌你老母
討論一套作品唔係討論最新劇情，唔通討論返舊劇情咩

仲未改標題？

點解要改又唔係樓主劇透

1. 艾倫開核桃
2. 賈碧同法爾可狂叫叫箂納
3. 莎夏狙死哂車巨小組同看門口阿叔
4. 艾倫一出嚟就石頭撞死賈碧兩個戰友
5. 阿爾敏：貝爾托特，這就是你所見的景色嗎？
6. 法爾可：箂納，我和賈碧也是你的同伴呀

呢啲你都熱血得起咩

why?

開合桃、兵長帶隊開拖、三笠趕到斬戰鎚、兵長虐猴、最尾艾倫萊納對立
都係好有氣勢、有同伴、有嗌，會毛管動、沸騰起黎，角色盡全力，想佢地實現理想，我唔會覺得冇熱血元素

睇番FA最終章戰鬥
1. 上校因為修茲既死，被怒火朦閉，火燒Envy，最尾大家知道Envy一直以黎都係妒忌人類
2. 爺爺同大隻佬用性命做代價終於傷到大總統
3. 老豆保護大家，愛德終於叫老豆
4. 斯卡大總統兩個冇名既人對決，大總統點醒蘭芳做王既女人要點
5. Greed 呃姚林趁佢鬆懈犧牲自己
6. 艾爾用自己既靈魂換番愛德隻手
定係我對熱血既理解錯咗，有預設咗正義既立場既咩，冇分正義邪惡就冇熱血？
我認同第一層所講FA係比較王道，但完全唔認同由頭熱血到尾

鋼鍊
因為巨人真係唔係好明佢做緊乜

我唔係話無熱血

但如果兩套比，巨人呢幾個位我真係feel到嘅係憂傷大於熱血，而我都相信係作者同動畫組傾完專登畫到咁。聲優同音樂嘅配合都係想令你覺得戰爭真係好殘酷遠遠大於打贏敵人果種熱血，果度贏咗我反而係睇到成個人頹咗，一路睇一路唔敢去諗邊一方會贏

而鋼鍊都有啲類似嘅傷感位，不過就無巨人果種咁深，熱血嘅感覺就出番啲

我嘅直觀感受係咁樣

我只係想講畀第一層知，FA唔係由頭熱血到尾，打鬥已經唔係純熱血，都唔講文戲了
反而想知有邊到作品真係由頭熱血到尾？火影都唔係啦

特登入嚟睇d動畫撚高潮

留名

夠膽踩連登神作？大把唔肯接受新嘢嘅固步自封死廢老唔容許人踩鋼鍊 覺得舊就一定好

我等睇幾年後又轉風向捧返巨人 跟住無限loop

動畫黨定共產黨呀

你叫定你老母四重避孕啦弱智仔
我屌你老母臭閪

你都戇撚鳩

理解力低嘅人係會唔明

Why not both?

好似唔知邊集動畫有佢講呢頁 個時睇到好奇怪

其實係 佢個結局無令人眼前一亮嘅感覺 係一個好普通嘅結局，要出口術解釋完先會覺得神，無心目中諗咁勁 不過都ok嘅其實

咩意思？可唔可以講多啲

巨人睇幾集就想訓

頭幾集好睇， 之後悶到想訓

如果巨人個位收得唔夠好 鋼鍊就贏

結局加個新設定真係好神

如果無經歷過旅行,愛德華道門應該唔夠價值換番個細佬

怪誕蟲係巨人之力起源 咁其實隊冧條蟲咪等於幫艾族解放得到自己 亦都算係解決艾族同世界ge矛盾 （which is 世人恐懼ge巨人之力）

jojo

鋼鍊屌打 巨人垃圾左膠漫 too cringe

你依家係咪反證緊鋼鍊犀利啲
巨人要用咁多大場面先同到鋼鍊啲太少高潮位既流水日常比

爛尾方面巨人屌打

屌你老母創狗

Pish

呢個po投巨人嘅可以 binc了

agger

入黎睇binc

正皮個班全部正柒頭

:巨人...神作

無得同我架FC鬥...FC鬥...FC鬥...FC鬥...

我係嚟鞭屍嘅 推

叻啦叻啦

入黎睇巨人撚果陣啲自信樣

巨人撚真係全線收哂皮。。。

03爛尾爛成咁都好過fa?認真咩

唔係呀嘛？FA先爛得勁喔。

係
白卡佬黎講 金布利完全唔係艾撚果皮

依家搵到未？？？

係呀係呀，弱智仔，你死撚出來未呀

巨人爛尾仍然屌打鋼鍊

BinC

大型鞭屍現場

朝聖

1-123嘅巨人>鋼鍊
鋼鍊結局>巨人結局

夠爛未

FA邊忽爛
BBQ就爛呀

咁即係點爛法？

笑乜撚，全世界得支那人同連登仔覺得爛柒唔柒

伏筆未解
人設崩壞
故事矛盾
首尾毫不呼應

btw 創狗d屎好唔好食吖?

出句聲好嗎

唉屌